反中情緒急劇升溫 41%美國人：不會再購買中國製造的產品

意志銀行的一份報告顯示，在新型冠狀病毒在美國蔓延之際，美國人對中國製造產品的反感加劇。

德意志銀行旗下大數據平台dbDig的一項調查顯示，約41%的美國人表示，他們不會再購買中國製造的產品。該銀行負責技術投資策略的總經理瓦利亞（Apjit Walia）最近在一份報告中提到了這項調查。

去年底從中國武漢爆發的新冠病病毒已經蔓延全球，造成了巨大的人身財產損失，也導緻美中兩國的緊張關係加劇。特朗普政府指責中國隱瞞了有關疫情的重要信息，部分從中國進口的醫療設備也存在不合格的現象。

美國知名民調研究機構“皮尤研究中心”的數據顯示，在新冠疫情下，美國人對中國的負面看法創新高，超過三分之二美國人反感中國。

這次民調是在3月3日至29日新冠疫情在美國爆發時進行。調查指出，無論年齡、學歷、收入、黨派傾向等的不同群體，對中國的負面看法一致上升。

美國總統特朗普在入主白宮的大部分時間裡都在與中國打貿易戰，對價值數千億美元的中國商品徵收懲罰性關稅，試圖扭轉中國強制技術轉讓等不公平的貿易行為。

特朗普長期承諾要讓製造業流回國內，在疫情的影響下，白宮正加速推動企業將生產從中國轉移出去。

特朗普週四警告要對在美國境外生產商品的美國公司徵收新稅，並稱隨著關鍵產品供應被切斷，新冠病毒疫情暴露了供應鏈的弱點。

他說：“我說我們不應該有供應鏈。美國應該什麼都生產。我們有公司來做這些。如果我們沒有（這些產品），那我們能（生產它）。”

搵到中國以外既世界工廠先算啦
成班美國閪等捱貴貨

推

全球排中 正式啟動

( Show Blocked User - 撚狗俠 )

有人好驚

世界得返一種聲音 黃絲最鐘意

黃色經濟圈其中一個目的就係示範俾全世界一齊做

大𨶙把啦 而家支那人工都貴咗啦

Trade war 全民抗共
邊個買mic貨 邊個就係鬼

iphone....

淨係美國唔夠,要輸出埋俾東南亞盟友
歐洲班豬就唔洗抱咩期望

好多去左越南好耐

中國人工好平? 早幾年啲廠已經開始搬緊去南亞同東南亞, 貿易戰再加埋今次武漢肺炎肯定走得更快更多

咪係好似口罩咁
賣你假貨
又賣得貴
明係賺你美國閪錢 吹咩

Apple會將20%產能搬去印度

皮尤研究中心啲數據我最鍾意睇

印象最深刻係日本人對於中國嘅反感率達到85%

黃色經濟圈進化

邊個國家有咁既人口量 產出量呀？
鳩up有個譜 trump叫左外商搬 搬左2年都無人肯搬

不過都唔妨礙日本人照樣用中國製造

全球黃色經濟圈

你個post又證明
藍絲係最撚無知嫁啦
成日活在小支支春夢入面

無事之後 日本咪又係求中國人去旅行
人民幣威力

12億 vs 1億
除咗印度之外 得印尼勉強可以成為下個世界工廠

講真下欄野 重工業 原料生產 搵支那食晒d污染真係最fit

呢個post又證明
藍絲係最撚無知嫁啦
成日活在小支支春夢入面

唔好咁快打飛機住
實際一定冇41%咁多

中國強到美國又要防佢 打擊佢
但就比你地講到第三世界國家 未開發咁

搬緊生產線去印度喇

支那狗仲有錢先算啦

連糧都出唔到啊

藍絲廢腦鬼知咩

老實講
覺得到時只會真香

越南人口幾多 工人數目 幾多呀

選完總統 就會無哂事
一切只係一場戲

我覺得東南亞同南亞會成為最大贏家

班玻猴唔再同香港鬥奶共而係同附近啲國家合作長遠有機會拋甩香港

支那就應該會扶植緬甸

世界工廠概念變喇，集中一個地方的風險太大。

希望唔會過一排唔記得
美國好多人同港豬一樣

宜家分散投資 東南亞 台灣分中國豬肉啦
遲D生產線穩定埋 中國咁撚黑人憎你估會點??

小粉紅又衝出嚟自暴其短
支那咁撚柒強，就唔會美國一係台灣海峽部署B1 超音速轟炸機，就嚇到鳩縮，立即話武統台灣唔係時候喇

講得出要做得到，美國有無人整緊ABC list先

佢地鬼識咩
又唔見佢講下反本土有咩優待
對美國基層有咩好處
淨係識話黄絲一種聲音，自己嗰豬腦又唔識多角度思考，連發生緊咩事都唔撚知

大家記住呢個subreddit
/r/avoidchineseproducts/
如果有外國人遇到咩煩惱, 唔知點幫手或者搵唔到替代品就比呢個佢
已經有人整左個chrome extention幫你filter走amazon上面既中國製產品

( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )
( Show Blocked User - 撚狗俠 )

FYI #39都係覆緊你條傻鳩㗎

黃色經濟圈

但勁多人用抖陰又柒又on9仲要盗取曬啲個人資料

一定有嘅, 有背景嗰班可以不停割韮菜補血, 無錢出糧嘅只會係低端人口

越南寮國印尼印度孟加拉緬甸巴基斯坦，分散風險好過所有嘢喺晒中國生產啦
呢度加埋人口唔夠中國多？講笑咩

單憑一個國家好難取代中國，成個東南亞一齊蠶食就有機會

又沖出黎柒其實你可唔可以google完先出聲

唔好講成本啦
國家安全已經大過一切 貿易威脅他國
仲要貿易易差咁撚大 人工又唔係平
比我有機會都走啦

等到佢地ready 都十年後

係啲韭菜冇錢啫

去開旅行嗰班係啲小資以上嘅階層

緬甸，新加坡十年前已經set好個棚啦

AA狗訓左好耐?
呢3 4年已經開始厭中國D 廠貴 好多搬左去越南 柬埔寨喎

東南亞、越南、緬甸、墨西哥

商家佬 理閪得你國家安全
岩岩Tesla 先係上海設廠炸 睇下新聞啦
蓋茨又同中國合作起核電廠 on9
人地有錢佬醒過你班傻閪

真，之前公司做廠

有好多大牌都搬左去南亞其他國家

睇U記、Gap d產地就知，巴基斯坦、越南都有

你今日用左未

日本人而家個心態 感覺上自從嗰泡沫爆咗之後佢哋就已經放棄咗，無曬雄心壯志

台商十五年前已經去越南行第一步啦，而家先新搬嘅直情去緬甸孟加拉啦，十年

Apple 搬去印度你又唔講
戇鳩

我唔明，中國有乜優勢，唔會比關稅食哂？ 佢再有利，一加關稅就無。

呢場仗，根本中國輸硬。留在大陸的外國廠，都係賣返比大陸人先唔搬。

支那個十幾億人市場先麻煩
就算夾得走啲財團轉走生產線
都好難夾到佢地唔奶支共市場

印度呢13億人口

印度都做到啦，低技術工作有乜咁難取代

藍絲：我睇唔到

人地活係自己既世界 唔知依家每個月都有好多外商由中國走緊去東南亞其他國家/返美國設廠

中國都轉型
多左好多技術工廠
玻璃 汽車 半導體 其他東南亞暫時食唔到市場
衫 鞋 個d 低技術 中國都唔太緊張

其實「逃犯條例」有咩好驚？

We Connet

你咪繼續發第二種聲
人地有人地block唔想睇你條傻鳩又唔撚得？
而家噴你椒定跪你頸呀
返香土啦

去下印度旅行先啦 0基建

半導體你當泰國馬來西亞死㗎？
汽車連越南都做到啦

聽住先啦

D 5毛性格同共產黨一鳩樣

洗唔洗十年

東莞啲工廠冇晒歐美訂單，令八成工人要放無薪假，你又唔講？

用Amazon做例 啲貨十件有8件 十個有8個都係強國貨 強國牌子 強國賣家
歐 美 日嘅amazon 都係咁
而家先唔買會唔會太遲？

藍絲得一種聲音最鐘意 其他睇唔到

iphone.....

五毛狗祝你死於核彈

中國未來係遠東索馬里

越南而家搞緊好撚多基建，又多單，如果政府政策好少少隨係貿易戰最大贏家

5毛急急現

Good choice

但會用tik tok 同人拍片duet
睇啲鬼妹鬼婆對波彈下彈下
可憐我Asian for a cup🥺

有無證據？日日睇埋d大奴院
8成工人無工開 暴動左啦
我都想支爆呀 重倉7500
但你地真係好on9

越南真係食咗春藥咁, 呢幾年成堆客吸晒過去

【中國經濟】外貿關乎2億人飯碗 訂單取消東莞廠倒閉折射困境

柒夠未？

唔撚聽話既世界工廠
有撚用咩
仲要偷技術

唔記得咗美日兩國仲補貼廠家返去本土開廠tim不過藍絲一定又話睇唔到

之前可能要, 但係依家會加速

你話要十年又有無證據？你問人證據你自己又唔畀，雙重標準

好似話好多外國廠都已經轉用機械生產
效率高，成本低，高中低產業都係

希望香港多啲 非支那產貨

果堆散貨場

見佢貼文宣

想入去支持下

結果所有usb線，耳機都係廣東生產

反中情緒持續維持高溫
99%中國居民
不會
再買中國制造

技術外資帶過去就會有

撚狗俠，被一眾連登巴打撚狗咁撚

apple設新嘅oled廠係台灣

口裏說不

知你最鍾意聽習維尼把聲

要宣傳吓
唔買貨係唔夠
唔該唔好download Tiktok wechat等支那apps

希望多D係美國宣傳香港個黃圈概念比佢地

old news

東南亞經濟準備坐火箭

神聖大中共帝國萬歲
願黨的榮光高於天
中國的神聖，中國的至高無上，中國的自有永有，你識條撚

中國產出量又真係好高？又貴質量又越嚟越差。
越嚟越多支那賤畜唔做工廠，做外賣做速遞都唔願做廠

拎晒啲牛仔褲去支那做最fit

中國仲要人口老化，人口紅利又完

生活上嚟講未必咁難做到
衣 多數早已係東南亞/南亞生產
食 多數本土/加拿大/墨西哥 廚具就煩啲但都唔係完全冇非支那代替品
住 建築材料都係北美/歐洲居多 大型電器有本地/墨西哥產 係傢俬比較煩
行 汽車成條本土產業鏈 巴士火車飛機都係本地貨

歐豬窮撚

聽住先

發覺你真係唔撚識，大撚把搬曬去東南亞， 而家中國廠房係好撚少訂單， 對比 高峰期而家係極之唔好景， 大廠都係咁話。

屌幾多年前既廢話
搬哂去東南亞啦傻閪

快d教佢地點搵中國製產品再boycott

voacontonese 信唔信得過？

支共輿論機器唔惹少喎，香港都冇4成人擺支啦。

講架je
唔係食落口 同 搽上身既野
班人點會睇係咪中國製造
咪又係平行先

一個只接受到單元嘅國家，世界咪用返佢呢套價值觀對返佢，有咩問題？

41% 咁少？

自從幾年前推個乜鳩勞工法之後
支那人工成本貴過東南亞好多啦
不過搬廠成本高所以當時未有撤廠潮
而家又關稅又冇人買
銀牙

你地鐘意啦
美國人權法到未？ 禁華為禁左2年都重生勾勾
成班日日比美國撚
我認同中國得把口 紙老虎
但美國唔撚好得幾多

你支持一個唔比人講野既政權然後同人講要支持多元發聲 你up乜春呀ching 搞清楚自己邏輯未

2020仲世界工廠

講乜都無用
要俾啲時間各國廠商搬去東協國家

好驚？

勞動合同法

全世界唔係無人

東南亞大班空間

要做文宣為何不用中國製貨品（質量問題）

印度越南

蠢閪

ppppp

第二個就扑左
五毛又認同了

建議大家係Netflix 睇下 美國製造
奧巴馬夫婦出資拍既
咁你地就知中國工人既價值係邊到
個種奴性 服從性 你係其他國家 根本無可能搵到 唔洗幻想

死多幾百或會高D

漏左個萬字

Hi!

底板 越南整
cpu 馬拉整
ram 台灣整

你條撚屌5毛冇錢砌機緊係柒撚懵懵乜都唔知,東南亞已經食左過市場n年
高技術既底板,cpu,ram,顯示卡冇一樣係支那整得出

Epic gta v 免費又成班人9衝

排華未？

戇鳩公屋仔

東南亞

好驚中國人唔黎香港買樓？

搬廠

錢大曬？

台積電笑而不語

邊撚個係單元呀我講緊中國呀屌點解連登仔個腦袋成日都會lag機 load唔到唔怪得之堆神棍post都撚到兒登一棟都無

你當越南冇到？
睇下個世界係點先
唔好成日on99咁啦

先得41%?

香港人應為為佢哋詳細講下邊啲係中資

上年去睇Nike Adidas 個堆衫，九成唔係China 。

做乜咁唔珍惜個account
Show Blocked User - 撚狗俠

41%都少
要去返泠戰時期咁, 舉國上下都知蘇聯係敵人,咁先得

真係好多轉左去越南
近排買果D nike都轉左越南 無知好可怕

再多啲

twitter 唔知有冇得推黃色經濟圈
同外國人講有咩係中資

越南，印度

算啦，你老母做雞咋，個閪好撚cheap㗎嘛

共甴黨

支持

轉咗去東南亞好耐啦 啱出冊？

應該話的確要10年 但可惜今年唔係year 0 早幾年已經開始走緊

上多啲twitter,post下not mic既貨品等外國人知道支那製之外有更好既選擇
#AnywhereButChina
#BoycottChina

幾時twitter 玩#saynotochina

唔得啊，我笑到肚痛

識個俄仔,佢都叫chinavirus

所以咪得啖笑

好啊就俾你聽下理性嘅聲音，自己去Google東南亞生產線

講quality唔夠日韓歐美
講平又唔夠越南Cambodia嗰啲
自己國民連奶粉都要外購哪來的自信

#BoycottChina

係先好講呀

幾好

威啦威啦
到時中美真係打仗
記得同d 核彈 導彈講 你地係黃絲 係香港人
D核彈 導彈 識分架啦

而家最多made in China嘅我覺得其實係家品 傢俬呀 膠製品果啲 同埋啲小型電器電子產品 風扇memory card 手指果啲
衫褲鞋襪果啲就轉咗好多去東南亞 大件電子野就泰國馬拉台灣

西方國家可以訓練到中國一個世界工廠出黎 點解訓練唔到第二個 我唔太明

啱
不過要對付中國好easy
因為習近平個女在美國

果然你同支那邏輯一樣
都係鐘意假定呢個世界同一樣咁醜惡
21世紀仲有啲咁嘅生蕃係唔係人類歷史污點嚟

抵制中貨

搬廠要時間
同埋自動化可以用少好多人

同時3叔岩岩係支那到走

lm

你都識講 習大大個女係美國
特朗普家族同個女都勁多生意係中國
係你地咁撚認真

有人來 自然有人走
係你地講到好撚大件事

Anywhere but China

人地願意俾你吹啤呀？
單機啦契弟

Make America great again

華為太子女返到中國未？

係 幾間大廠走好少事

十間tsla 請既人都唔夠d濕鳩電話一間廠啦

支國汽車都拎黎講
有錢的支國人都買入口車
中產買合資歐洲車
個堆吉利長城比低端人口用咋

去到東南亞 要平人地買豐田

商用車 宇通金龍個堆巴士 香港都收哂皮
入返scania 同Volvo

玻璃其實技術含量好低

半導體支國算吧啦 咪又要靠外國技術

有啲連登仔話係U記買衫唔會買中國製造,但其實U記知唔知?如果U記唔知佢地又點知中國製造唔受歡迎?

支持啊

另外冇睇新聞？ 日本政府都跟機

咁先得41%

Assembled in China

特朗普依家冇生意在中國啦 on9仔

冇事 冇事
失業咪去創業

侵侵反中 細細個就反
係你先會覺得侵侵同中國有親

好多廠搬左,而冇搬到廠其中一個原因係搬走前會俾共匪敲一筆錢

咁你係藍屍？

身邊已經開始多左東南亞製造

2016 特朗普當選個陣
中國覺得特朗普係商人可以收買
點知⋯⋯

我見有啲巴打同佢認真
對付呢啲低級五毛，根本就要諷刺佢撚鳩佢就得

美 侵侵講左幾次叫美資退出中國
韓 三星=韓國 上年走左
日 岩岩肺炎之後 出幾百億幫日資搬

係歐洲重奶緊共

你呢條柒頭 等單機啦

咁快就想停啦我仲熱緊身喎

歐豬真係垃撚圾

要平有東南亞同南亞, 自動化嘅直情可以係本土開廠, 已經再無必要好似以前咁all in支那

未夠啦，加速加速

大撚把啦

利申：做廠

根本好多野都可以自動化
係支那工人條命賤 收幾千蚊個月日做十幾小時先用下你
你估貪支那人塊面黃咩

其實冇人話世界工廠一定要一個國家做
特別係依家呢個年代，唔同國家生產唔同配件
如果你覺得價錢平貴係會影響到佢哋嘅憤怒，咁我唔明點解中國人抵制唔到日貨

都係得41%咋？ 比多啲骨氣得唔得？

日資好早已經係東南亞插旗, 要再搬多啲過去唔難

照玩抖陰

話就話反感, 但價錢平一定照買既
始終要用行政 關稅口段迫生產商轉地方

即係要好多人口，好多工人，好平人工先可以開工廠？
藍絲狹隘思想完美表現出嚟

去中心化, 分散投資, 全球化發展成真正嘅全球化同世界工廠遍地開花

中國嘅工業唔會一夜間無晒, 但係佢個餅會被好多國家分薄

識得google, 識得思考就唔係藍絲啦

藍絲：下？唔係得偉大嘅蚛蟈先有工廠咩

電子野始於中國好過呢堆國家

去蚛蟈睇下啲基建先啦
呀，sorry 又冧咗2條橋都4個工廠

push

嘩，你咁黑心想中共跌嘅
沽空犯法㗎，問咗中共未呀，傻閪？

以你禁既智慧仲學人炒股

蚛蟈自古以來都係世界工廠

睇下奶成點
賺中國錢最撚緊要

#fuck made in China

5毛淨係睇鳳凰衛視

反中經濟圈

即係你都覺啲人都係貪平先買中國貨 如果唔平就無人買

富士康停撚哂工 仲係度發緊夢 支那連口罩廠都執岦 準備食草喇

你可以發表偉倫 別人都可以回應你

又一件 block得
起底就會知咩料

條友重停留喺10年前
一早搬晒啦 越南 印度 都平過佢啦
重要唔計開廠要同佢share技術先比開
幾多it野都搬晒啦
又唔睇好d國際新聞
典型藍絲狗

仲有59%美奸。。。

又可以block多條5毛狗

真係笑撚死人
耐唔耐都有新聞報中国工廠倒閉潮
冇理由唔知

係就快

冇錯
但佢哋可以block你鬧你
兩邊都冇問題

繼續撥火

日日撥火

戰狼外交又一巨大成就

三叔咪就成功例子囉，自己撚自己狗

咁唔該班美國佬咪再用抖陰先好講

莊思明呢條藍絲狗乸都最鍾意講呢句

其實你地咪一樣係紅衛兵 批鬥藍絲父母
算鳩數啦
藍黃都係on79

三星高檔產品生產線轉移到越南
2020年3月8日08:42

三星電子產品本土化率達 57%
2017年6月20日11:25
〔本報消息〕據越南三星電子公司稱，至今年4月底，越南201家企業(不包括外國直接投資企業)已經審定並正式成為三星公司的供應商。其中，一級供應商為23家，二級供應商178家(通過一級供應商供給三星公司)。

唔夠人講就學人講批鬥你就真係算鳩數啦 咁嘅logic係呢嗰po入面發up瘋真係難為你 入去庇護工場批飽佢啦

Show Blocked User - 撚狗俠

小朋友未出黎打工做野？
工廠移哂去東南亞國家好耐 近期大熱分別係越南 柬蒲寨 孟加拉

知唔知小米喺印度開咗幾條產線啊撚樣
中国咁撚完善產業鏈都要開喺印度益外人?
知唔知點解啊

屌！唔block得？你咁講真係世界得返一種聲音

香港人上去開廠唔比執
執廠要比分手費
識人比左幾千萬先甩到身

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

一個禮拜啦 我仲係好嬲 我無忘記到 你呢?

質你老母量
中文都唔識就咪撚上連登啦
死返幼稚園學好啲中文先啦屌你老母

美國人最仆街。

中國身為堂堂世界大國，根本不齒做世界工廠啦，話晒已經全面小康，邊度黎咁多低級勞工呀，美國怕怕了！

為何中共紅二代甘鐘以移民美國
五毛名言 ：愛國是工作移美是生活

老實講，睇住香港人個個話要杯葛中國貨，但到買嘢果陣又要考慮個銀包，有心無力。

自己講完廿年前先真嘅嘢 人地比現實你睇 叫你醒下 就話黃絲得一種聲音
你返去長眠發中國夢啦

【三星撒資】關閉國內最後一間工廠 生產線轉移越南印度
流動新聞 9/10/2019

原來舊年已經搬晒

坡狗: errrr......

越南做緊
黎緊印度
做下research 先衝出黎柒啦on9

iPhone

介左豆音、華為先再講

支那小粉紅係咪好開心呢

黃色國際

搵到錢驚西啊，唔買中國制既劣貨，俾多d錢用靚野其實都係一種life style.

你真係唔識架喎

洗撚對哂去同一個國家咩
成個東南亞南美洲咁多國家仲有印度
夠多人口未

依家就係全部去哂一個國家
個國家一出事，物資鏈斷哂，搞到外國本土既生產線都行唔到
之後一定會分散投資去唔同地方
中國今次之後一定唔會再係世界工廠

睇唔到

藍絲新聞圈邊有呢啲新聞架

排支那

佢地淨係睇自己圈內新聞係咁

呢個雖然一早封左
但我覺得起碼佢會黎連登仲出聲添
比較算係外向啲架喇

佢要食呢條水佢一定做到
除非佢唔食

孟買個機場靚到痴撚線
靚過香港多多聲
但係周圍爛屋

呢個on9自己唔夠人講一直轉移話題
又想學風水佬拖時間?收皮la 撚樣

唔一定要一個國家既

睇有冇替代品姐，如果得中國製造平靚正美國人咪照買其他國家做到低啲價就自然淘汰中國製造，自由市場嚟。

家陣越南GDP有20%都係三叔帶動三叔早係十年前就開始係越南建設，D人話咩無可能離開中國，無配套無技術等等。我想講，廿年前既支那咪一L樣

可況三叔近幾年既電子產品已經係越南做，自然證明下遊產業已經係越南係有一個成熟既產業鏈，只係個規模未擴充，比多少少時間擴充即可

而APPLE早幾年已經係印度建生產線，自然印度既電子產品下遊產業都開始建立緊，加埋早排話拎支那20%生產線去印度，只會加速左印度電子產業鏈既發展，而AIR IPOD已經70%係印度做，IPHONE XS XR 11已經係印度組裝。

最難搬既電子業都搬到，無乜制造業係搬唔到

加上越南同印度都開始比好多優惠政策外資，同埋興建緊D鐵路網，高速公路，去中國化既速度只會更加快，世界工廠只會成為過去式。

睇下支那家陣D保6保5保乜乜柒柒就知係幾咁慌張啦，未來中國既失業人口只會有多無少

有Dota玩咪又係成班狗衝去玩LOL

巴打講得好

緩解疫情與產能不足影響，英特爾多款處理器新增越南生產
2020 年 03 月 16 日

根據外電報導，目前仍存在著 14 奈米製程產能不足問題的處理器大廠英特爾 (intel)，近日宣布，開始將旗下多款第 10 代 Core-i 的 Comet Lake 系列處理器增加新的產地──越南封裝廠，而這個措施預計將能為英特爾解決一部分產能不足問題。

武漢肺炎疫情爆發之後，在整個半導體產業的產能都是一件讓人非常棘手的事。處理器產能是否能夠儘快恢復生產，不僅關乎企業的營運，也影響著整個消費電子供應鏈能否正常運作。之前，英特爾財務長 George Davis 就曾經在公開場合上表示，對英特爾來說，處理器市場上的困境主要有兩個難題必須解決，一個是對手的競爭，另外一個是自己的產能不足。其中，產能不足的影響比較上是更大一些，這不僅僅是影響入門級處理器的供貨，甚至包括 Core-i 及 Xeon 的供應也多少會受到影響。
而英特爾目前處理器的封裝主要是在中國、越南及馬來西亞 3 個國家的 4 座封裝廠來進行。而日前英特爾對外宣佈，多款第 10 代 Core-i 的 Comet Lake 系列處理器將增加新的產地──越南封裝廠，這座位在越南的封裝廠基本上與中國的封裝廠技術相同，只是工廠不同而已。

根據英特爾此次發表的資料顯示，包括 i7-10810U、i7-10710U、i5-10210U、i3-10110U、Celeron -5205U 等多個處理器型號，即日起會有部分在越南工廠封裝、測試、出貨，同時中國工廠也會封測出貨也會繼續，這些型號的處理器都是 2019 年第 3 季發表的第 10 代 Core-i 處理器。此舉將在新冠疫情持續蔓延的情況下，有望大大緩解英特爾的產能緊缺現狀。不過，英特爾也表示，包括 i7-10510U、Pentium 6405U 等型號處理器則將繼續留在中國生產。

依家撤撚緊啦 得閒睇下新聞啦 傻閪

Block

其實印度埋低種姓人口應該可以取代支那埋被剝削既工人

降支排毒

用人命換錢

要死多幾多人先學識

第一個留言帶風向失敗

great news